import { Question } from './quizQuestions';

export const quizQuestionsPage03: Question[] = [
  {
    id: 44,
    question: "La deuxième édition de la Classe diplomatique de l'Université Senghor a eu lieu en :",
    options: {
      a: "mars 2023",
      b: "mai 2023",
      c: "juin 2023",
      d: "août 2023"
    },
    correctAnswers: ['c']
  },
  {
    id: 45,
    question: "Dans quelle ville se trouve l'Université Senghor créée en 1990 ?",
    options: {
      a: "Dakar (Sénégal)",
      b: "Abidjan (Côte d'Ivoire)",
      c: "Alexandrie (Égypte)",
      d: "Rabat (Maroc)"
    },
    correctAnswers: ['c']
  },
  {
    id: 46,
    question: "La Convention sur l'interdiction des mines antipersonnel est également appelée :",
    options: {
      a: "Convention d'Ottawa",
      b: "Convention de Zurich",
      c: "Convention de Kyoto",
      d: "Convention de Lyon"
    },
    correctAnswers: ['a']
  },
  {
    id: 47,
    question: "Dans quelle ville s'est tenue la Réunion ministérielle du Bureau de Coordination du Mouvement des non-alignés (MNA) les 05 et 06 juillet 2023 ?",
    options: {
      a: "Doha (Qatar)",
      b: "Bakou (Azerbaïdjan)",
      c: "Jakarta (Indonésie)",
      d: "Pretoria (Afrique du Sud)"
    },
    correctAnswers: ['b']
  },
  {
    id: 48,
    question: "Combien de pays composent le Mouvement des non-alignés (MNA) ?",
    options: {
      a: "110 pays",
      b: "120 pays",
      c: "130 pays",
      d: "140 pays"
    },
    correctAnswers: ['b']
  },
  {
    id: 49,
    question: "En quelle année et dans quelle ville a été créé le Mouvement des non-alignés (MNA) ?",
    options: {
      a: "en 1955",
      b: "en 1961",
      c: "à Belgrade",
      d: "à Bandung"
    },
    correctAnswers: ['b', 'c']
  },
  {
    id: 50,
    question: "La première conférence afro-asiatique des pays du Tiers-monde s'est tenue :",
    options: {
      a: "en 1955",
      b: "en 1961",
      c: "à Belgrade",
      d: "à Bandung"
    },
    correctAnswers: ['a', 'd']
  },
  {
    id: 51,
    question: "Quel mois a été institué en 2019 comme « Mois du consommons local » dans l'espace UEMOA ?",
    options: {
      a: "septembre",
      b: "octobre",
      c: "novembre",
      d: "décembre"
    },
    correctAnswers: ['b']
  },
  {
    id: 52,
    question: "Le Décret qui promeut le port du Faso Dan Fani, du Koko Dunda et autres tissus traditionnels date du :",
    options: {
      a: "02 mars 2023",
      b: "02 avril 2023",
      c: "02 mai 2023",
      d: "02 juin 2023"
    },
    correctAnswers: ['d']
  },
  {
    id: 53,
    question: "Pour l'année 2023-2024 le port du Faso Dan Fani en milieu scolaire a concerné les communes de :",
    options: {
      a: "Ouaga, Bobo, Koudougou et Sabou",
      b: "Ouaga, Bobo, Koudougou et Saponé",
      c: "Ouaga, Bobo, Koudougou et Sapouy",
      d: "Ouaga, Bobo, Koudougou et Sabcé"
    },
    correctAnswers: ['a']
  },
  {
    id: 54,
    question: "Quel Burkinabè est devenu Recteur de l'Université Panafricaine de l'Union Africaine en 2023 ?",
    options: {
      a: "Jean Kouldiaty",
      b: "Karifa Bayo",
      c: "Gustave Kbré",
      d: "Laurent Bado"
    },
    correctAnswers: ['a']
  },
  {
    id: 55,
    question: "Quelle ville abrite le rectorat de l'Université Panafricaine de l'Union Africaine ?",
    options: {
      a: "Addis-Abeba",
      b: "Abidjan",
      c: "Yaoundé",
      d: "Le Caire"
    },
    correctAnswers: ['c']
  },
  {
    id: 56,
    question: "Suite au contrôle de présence, de service fait et des éléments de rémunération des agents publics de l'État payés sur le SIGASPE dont les résultats ont été rendus publics lors du Conseil des ministres du 17 août 2023, le nombre d'agents en situation irrégulière est de :",
    options: {
      a: "3 581",
      b: "3 645",
      c: "3 708",
      d: "3 894"
    },
    correctAnswers: ['d']
  },
  {
    id: 57,
    question: "L'opération de contrôle de présence, de service fait et des éléments de rémunération des agents publics de l'État payés sur le SIGASPE a eu un effectif cible de :",
    options: {
      a: "192 993 agents",
      b: "194 993 agents",
      c: "196 993 agents",
      d: "198 993 agents"
    },
    correctAnswers: ['d']
  },
  {
    id: 58,
    question: "L'opération de contrôle de présence, de service fait et des éléments de rémunération des agents publics de l'État payés sur le SIGASPE a été lancée le :",
    options: {
      a: "20 janvier 2023",
      b: "20 février 2023",
      c: "20 mars 2023",
      d: "20 avril 2023"
    },
    correctAnswers: ['b']
  },
  {
    id: 59,
    question: "Le code de l'environnement en vigueur au Burkina a été adopté le :",
    options: {
      a: "02 avril 2013",
      b: "02 avril 2015",
      c: "02 avril 2017",
      d: "02 avril 2019"
    },
    correctAnswers: ['a']
  },
  {
    id: 60,
    question: "De quelle ville sénégalaise Ousmane Sonko est-il devenu le maire en janvier 2022 ?",
    options: {
      a: "Dakar",
      b: "Saint-Louis",
      c: "Ziguinchor",
      d: "Thiès"
    },
    correctAnswers: ['c']
  },
  {
    id: 61,
    question: "Le PASTEF, parti politique fondé en 2014 par Ousmane Sonko, a été dissout le :",
    options: {
      a: "31 janvier 2023",
      b: "31 mars 2023",
      c: "31 mai 2023",
      d: "31 juillet 2023"
    },
    correctAnswers: ['d']
  },
  {
    id: 62,
    question: "Quelle ville a abrité la 22e édition des championnats d'Afrique de karaté du 14 au 20 août 2023 ?",
    options: {
      a: "Alexandrie (Égypte)",
      b: "Le Caire (Égypte)",
      c: "Casablanca (Maroc)",
      d: "Rabat (Maroc)"
    },
    correctAnswers: ['c']
  },
  {
    id: 63,
    question: "Combien d'athlètes burkinabè ont pris part à la 22e édition des championnats d'Afrique de karaté ?",
    options: {
      a: "16",
      b: "18",
      c: "20",
      d: "22"
    },
    correctAnswers: ['d']
  },
  {
    id: 64,
    question: "« Au nom de ma patrie » est une œuvre poétique écrite par :",
    options: {
      a: "Paul Dakuyo",
      b: "Idrissa Soré",
      c: "Emile Lalsaga",
      d: "Séni Lamouzou"
    },
    correctAnswers: ['b']
  },
  {
    id: 65,
    question: "Le premier ballon d'or africain est :",
    options: {
      a: "le Malien Salif Keita",
      b: "le Ghanéen Abedi Pelé",
      c: "décédé le 02 août 2023",
      d: "décédé le 02 septembre 2023"
    },
    correctAnswers: ['a']
  },
  {
    id: 66,
    question: "Le Président de l'Union nationale des supporters des Étalons (UNSE) est :",
    options: {
      a: "Soumaïla Ilboudo",
      b: "Ousseni Tougouma",
      c: "Lassina Traoré",
      d: "Ablassé Yaméogo"
    },
    correctAnswers: ['b']
  }
];
